社工走上前線4個月 盡力保護抗爭者

抗爭運動已經踏入了第4個月，面對著警方越來越無理的濫捕行為，前線記者、社工甚至是市民，均會在抗爭者被捕時要求他們高呼自己的姓名，務求可以為被捕人士提供支援，但眼見警方刻意阻撓被捕人士說出自己的姓名，前線社工只能用另一方去幫助抗爭者。

未到晚上8時，太子站外已有不少市民聚集，參與「毋忘831集會」，當中有市民高呼口號，有市民在祭壇上香，以不同方式表達自己未有忘記831事件。同時，譚小姐即在人海之中尋找年紀較輕的市民，希望可以獲得他們的聯絡方法，以為他們提供被捕支援。
譚小姐是一名社工，抗爭初期常走在前線，一旦有抗爭者被捕就會詢問他們的名字，但近期警方都會以大叫阻止抗爭者高呼名字，譚小姐只好在每天抗爭運動未開始之前就到場，詢問抗者者的聯繫方法，若在當日運動完結後仍未有聯繫她的話，就會從當日所有被捕人士的照片中尋找該名抗爭者的身影，為他們聯絡律師。

「佢哋嘅知識，心理預備真係唔夠」，譚小姐主力尋找學生年齡的抗爭者，希望讓年輕的抗爭者知道：「我哋唔會阻止你出嚟，但係想你知喺你後面有人會墊一墊你」，在抗爭現場詢問個人資料難免會令人有所防犯，譚小姐亦不會強迫他們留下資料，「唔畀唔緊要，畀佢自己相信嘅人」，希望他們可以提高危機意識。

譚小姐形容警方近日的濫捕「越嚟越嚴重」，有街坊在警察附近與他們對罵也會被拘捕，非常過份，「一向以為警員嘅克制，係無論佢哋收到咩嘅挑釁都會保持克制，但而家好多時都係調返轉，甚至佢有權就可以拉你、打你」，譚小姐表示即使自己感到非常無力，「唔通打返佢哋咩」，所以只能盡力而為，保護抗爭者。